---
title: sunrise
cover: ../../../../images/bg.jpg
hidden: true
abbrlink: 82fb67cc
date: 2014-08-19 05:16:21
tags:
---

# 第一次认真记录的**日出**(七年级)

> 翻开破旧的日记本，被当时的纯粹感动。

星烁们还在天空闪耀，月亮却隐去不见了，这时星星们好像发现了什么，一个个都离开了，只剩下一两颗迷茫的。

走出家门，迈步于小路，露水湿了衣裳。坐在草丛中，只听见动物们的演唱会，到了白热化，蛐蛐鸣声悠悠，公鸡们也毫不逊色，一个个响亮的歌喉似乎要把天震破。

不觉间，深蓝色的夜空中，出现了一抹淡淡的橘红。像小孩子粉嫩的脸蛋一样，在微笑着。此时已有几户人家开始了忙碌，蛐蛐继续鸣和，橘红色的浮云之上还游动着几片云彩。

亮了，橘红色的浮云已经有些发白。可无尽的黑夜仍铺天盖地，不把这微明放在眼里。

红了，橘红色转变成了橘黄色，几片白云就被染成了红色，在橘黄云下面有一片粉色的白云。静静地望着大地，大地也笑了，露出了洁白的牙齿。竟使自己白了许多。

粉红云，橘黄云在不觉间扩大，逐渐地吞没了一片片黑夜。

亮了亮了，粉红转成了鲜红，红破了半边天！黑暗也慌张起来，但已于事无补，只能等待灭亡了。

这就是鲜红的希望，美丽的晨曦。

此时，有许多户农家开始忙活了，一片劳动的声音。红云还在扩散着，如一条蜿蜒曲折的小溪，渐渐的，流成了小河，终于汇成了一条汹涌的大江。

突然一片薄雾，遮住山头，但却遮不住天上的光明，红云，中间又出现了一道红河。如此鲜红，云朵已被染成了粉红。红河又消失的无影无踪，那片被染红的云朵变成了红色。

红云像是被一滴滴鲜血染红的，格外鲜亮。我敢说，谁没看过日出，算他后悔一辈子！瞧，云朵已经越来越红了，让我望着天空，再陶醉一会儿......

一片片云朵汇聚了，一起红，一起亮，照亮了天空，映红了大地，驱散了阴霾。天空已经变成了白色，蓝色，美丽万分。

咦？怎么回事？红云怎么不见了？原来都聚到下面了，像鸽子的脚一样红。现在就是见证奇迹的时刻。所有的红色都移到了一片云上，云上有零散的光隙。地平线上升起了半轮红日，光映红了我的脸。简直像一个红宝石一样如此诱人。

它在上升，上升，成了一个圆形，一直上升。这是生命诞生的奇迹，竟让我无言了。这就是清晨的红日，充满清晨的味道。就让这红日停留在我的心间吧。

